# ใช้งานแอพบนแบบเนทีฟโดยไม่ต้องติดตั้งแอพล่วงหน้าAndroid Instant Apps Android #
ปัญหาสำคัญของโลกแห่งแอพคือเราต้องติดตั้งแอพก่อนใช้งานกระบวนการถึงแม้จะไม่ยุ่งยากจนเกินไปแต่ก็ถือเป็นอุปสรรคขวางกั้นไม่ให้ผู้ใช้เข้าถึงเนื้อหาหรือบริการในแอพได้ง่ายนักเช่นต้องเปิดก่อนต้องรอโหลดพื้นที่อาจไม่พอกูเกิลพยายามแก้ปัญหานี้มาสักพักใหญ่ผ่านฟีเจอร์ของเครือข่ายโฆษณาชื่อ
ที่เป็นการรันแอพบนเซิร์ฟเวอร์แล้วสตรีมหน้าจอมายังเครื่องของผู้ใช้แต่ในงานฟีเจอร์นี้พัฒนาไปอีกขั้นโดยเราสามารถรันแอพจริงไม่ใช่สตรีมหน้าจอแบบไม่ต้องติดตั้งแอพลงในเครื่องเลยกูเกิลเรียกมันว่าเทคนิคของคือแยกโมดูลของแอพเป็นส่วนแล้วดาวน์โหลดเฉพาะส่วนที่ใช้งานมายังเครื่องของผู้ใช้ชั่วคราวจุดเด่นของมันคือนักพัฒนาสามารถใช้โค้ดชุดเดิมที่มีอยู่แก้ไขเพียงเล็กน้อยให้รองรับแล้วที่เหลือจะเป็นคนจัดการให้ทั้งหมด
รูปแบบการใช้งานคือเราสามารถคลิกลิงก์จากผลการค้นหาหรือลิงก์ที่เพื่อนแชร์มาจากช่องทางอื่นอย่างแชทหรือโซเชียลรวมถึงการแตะผ่านเพื่อรับลิงก์แล้วเข้าถึงตัวแอพหน้านั้นได้เลยราวกับเปิดเว็บเพจขึ้นมาอีกหน้าหนึ่งรายละเอียดของจุดที่น่าสนใจคือไม่จำเป็นต้องใช้กับเวอร์ชันล่าสุดแต่สามารถถอยกลับไปได้ถึงเป็นต้นมาซึ่งก็น่าจะครอบคลุมผู้ใช้งานเกือบทั้งหมดในตลาดตอนนี้
ยังเปิดให้ทดลองในวงจำกัดกับนักพัฒนาบางกลุ่มเท่านั้นและจะทยอยเปิดให้ใช้งานจริงภายในปีนี้ที่มา
Store App Streaming Google IO Android Instant Apps Android Instant Apps Instant Apps Google Play Instant Apps Google Search NFC Instant Apps Instant Apps Android Jelly Bean Android Instant Apps Android Developers Blog 